成日話要讀專科，畢業先出路好，真係得啖笑，好多連登仔搞錯左

好多話咩讀書讀專科，畢業就搵到錢，到頭來講黎講起都係醫護相關

但我想大家搞清楚一樣野，其實唔係專業人士搵得多錢，而係政府/公營機構人工高，而無論公私立醫護都係跟政府pt所以先跟住人工高

相反，入到政府的，就算唔係專業人士，如2A3O或者紀律部隊，其實人工都比市場高

我再講多d例子俾大家聽：
市面有牌測量師 3xK, 政府測量師 64K up
市面有牌工程師 3xK, 政府工程師 70K up
大學初入職助教 20K, 中學老師 32K

唔通前者就唔係專業，但一考到入政府就變左專業人士仲未計一班我覺得好專業但普遍人工冇咁高既如IT, 科研，設計的朋友

其實好睇你點定義專業 係連登定義既專業都係有牌科

我覺得當冇乜人取替到你 或者背後涉及好高深既知識都叫專業

其實出面好多工都冇牌 但俾人感覺好專
相反 有啲科就算有牌 都可以俾人感覺唔專

你指保安牌
電牌
保險牌呢d

冇計 連登一言堂 連登仔當你專業就專業

其實係，就算做工程人工高都係靠政府啲基建水喉

專唔專業好主觀架喎

例如一個水電工 佢有果方面既技能 係我眼中就係technical野既專業

保險銷售員就算有保險牌 佢係大眾既印象都係呃呃氹氹 邊度俾人專業既感覺？

以最簡單有牌科做例子 我覺得社工同測量師俾唔到人地一個專業既形象 因為佢課程讀既野都係咩學問都溝埋一齊 有種俾人感覺唔專既印象；同樣護士都係有牌科 但俾人感覺好專業 一來佢係集中學習關於醫學上既知識 而且實習門檻都好高 所以出黎既質素都會俾到人信心多啲

負皮
大學助教同中學老師都唔同性質
另外 中學老師起薪35k了

ACO師已經吊打私人市場！

只需中五學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
助理文書主任，ACO師，月薪 31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

整電整水

專業保安

唔好讀工程

咁高？

其他point唔講
淨係見到呢句想講句無知真可怕

唔係跟足政府point, 但絕對係相似性質，都係出政府既糧。而私院就為左搶人，而要出更高人工。

換轉如果係私人市場，我可以預視到可能同其他行業一樣，出12/3k請個en做文職，rn fg 17/8K咁。

我想表達既係，某一部分行業，係直接/間接受政府薪酬系統保障而有高人工，而唔係因為佢地的專業有咩特別

樓主舉哂例啦

市面有牌測量師 3xK, 政府測量師 64K up
市面有牌工程師 3xK, 政府工程師 70K up
大學初入職助教 20K, 中學老師 32K

一個有老闆
你出多一蚊糧 老闆荷包就少左一蚊
一個無老闆
佢話下年double人工 你都吹佢唔漲
唔夠錢就叫市民加稅出糧比佢
唔交稅就告你 揾黑驚捉你返去坐監

IT都好專
香港當狗

唔好做IT狗

符合香港人性格
欺善怕惡

做政府t con見連登都有人做唔長
好大風險
It狗做公務員就發達 不過要宣誓就不了
唔為五斗米折腰

佢地只會話唔係佢地overpaid 係私人市場underpaid
當你舉其他發達國家做例子佢地就會話 唔係我overpaid 係所有國家underpaid

物管就算有牌考都會比人覺得同做保安冇分別

想聽下有冇新謬論
推

根本成件事就唔公平啦，政府高人工，少野做，出事幾時有上過身

點解個政府咁？就要問番以前到e家政府最中意請邊d人，最多咩人入政府 政府一向都係請精英嘅

我地要全力封殺佢地，做過政府嘅都唔准移民

私院護士人工絕大部份並不是跟公立醫院的政府point，
而是遠高於公立醫院。
護士人工高是因為護士的專業，
和政府政策無關。

証明左一樣野
揀乜讀首先要做個市場調查先

但我想樓豬搞清楚一樣野，其實唔係專業人士搵得多錢，而係依家私營機構人工太撚低

小學都35k了

其實唔低，FG 15-20K hkd, 全世界除左個別行業同個別美國州分，你同全世界比較都係差不多。

RN fg 32K hkd, MO 70K hkd直情係高絕全世界，好多人話移民英國加拿大，果度市中心醫院請個junior護士扣左稅計番20K hkd都冇，可能十年經驗類近香港apn水平先30K hkd左右，而香港apn扣完稅人工都起碼有50K。社工/教師/甚至政府文職全部都係咁上下的情況。

反觀non-政府/公營行業，junior 20K左右，10年經驗上到mgr 3xK, 其實同外國相比，人工唔係特別低

跟住你班人又會話乜乜柒柒香港樓價幾貴？我眼中就係俾呢班既定利得者拖高左個樓價物價，造成左咁樣的貧富懸殊

都真嘅 除咗少部分真係好醒係私人公司撈得好掂嘅之外
大部分係香港見到9下9下但又好有生活質素識飲識食嘅 都係正苦/公營到做

我覺得技術層面高（require hard skills)既就稱得上專業

都係視乎唔同國家架姐
視光師係香港只係驗眼仔
藥劑師係香港只係執藥仔
去到外國職權高左，自然覺得專業

呢個好似係制度問題
視光師同藥劑師其實有能力診斷疾病
唔使下下refer番去醫生決定
佢地只係因為現有制度局限先令到職能有辦法完全發揮
唔關外唔外國事架 係香港好多人眼中佢地仍然係專業
其實多數只要涉及醫療上既知識 都會俾人感覺好pro

正如我話專業係一樣主觀既野
你問社會大眾某個職業覺唔覺得係專業
佢地心入面都打左個分數

*冇辦法

所以香港科研 創業已死 變晒炒賣天堂
三大畢業 眼見好多叻既同學都入晒政府
每日9 hea/ 唔帶電腦wfh 等加人工 完全浪費左個社會人力資源

俄羅斯 前總統梅德韋傑夫：
一個國家的青年，爭著去當公務員，
這說明這個國家的腐敗已嚴重透了。

事實上「軍公教醫」呢幾類廣義公務員由於受到體制保護，有遠比市場高嘅薪酬福利
從事嗰幾行嘅人吓吓淨話出面underpay，咁啱上面又有隻，離地離得咁都幾難溝通

譬如醫療行業可以參考行市場化中醫、視光師、醫療用品銷售行業薪酬福利係點

教大學生都比教中學生廢 係咪咁意思

只有佢地做政府工最慘
但佢地唔知政府工已經好過私人
同佢地話如果好”恨” 咁做，你去讀囉
其實佢入大學已經睇緊點搵錢

入政府保平安

想知其實係咪
合約老師一開始都係35K?

正正常常係，仲會年年跳point，係有機會俾人炒，不過就冇合約老師的福利例如3年後15% 公積金, 但如果官校就當公務員，每月可以有6k up（實際幾多唔太熟）的房屋津貼

wtf。。。
做老師係香港真係好好pay
睇落仲好pay過nursing

利申：
工程狗
人工低

工程狗，只因你唔受政府體制保護。

係呀，教師係人工高過護士，不過門檻都高小小，即係你冇番一兩科5*/5**都唔好意思教人啦手，nursing你得十幾分去護士學校讀完就入到行。

當然，有d校長可能會想要d聽話/合作，甚至奶共，而唔係太叻太smart的人，就係另一回事

不過我見好多時讀完都可以番母校教

唉，香港做工程慘過食屎
人工低， workload大，工作環境差

civil 3/4考到牌入政府70k, 同年的醫生都係岩岩捱完實習70K

但如果你教小學/ 中學banding 低應該就唔洗5*/5**，如果唔係教大未無工 何況好多新一代都係為錢教，真係唔會理自己有無能力
教師人工又係高人一大截，其實有關政府參考pt 嘅工都係咁

最慘我唔係civil
而係最低賤既E&M

same, 所以我轉左行了

咁所有野都係比較

如果到大學揀科，香港地真係得專科同乞食科

1）乞食科除非你天生異品，一係有無比嘅毅力向上排同鑽研。否則出來做野搵工收入條路難行過專科好多

2）你唔讀專科點入你講個堆政府
讀專科係香港就算你入唔到政府要上40k以上唔難。工程同測量屍上50,60先開始卡，你同政府係無得比，但私人大把垃圾工都去唔到呢個數。

3）你試下乞食科個班唔撈政府工/sales/商（包自己搞小生意）邊搵到食最慘讀專科都可以爭呢堆工。

所以話，呢班人點會捨得移民

係香港輕輕鬆鬆就過到中產生活
移民（除非退休）過去，做文職公務員個班等乞食
做專科個班，就算搵得番同行業，人工都至少減五成，甚至得番1/3

轉咗咩

其實唔少band 3武館都要求老師本科AL B/DSE 5*
兼教嘅科都要有C/5 教耐少少仲要補返bachelor degree
band 1就會對英文要求高少少 不過最高要求都係IELTS 7.0

係唔係short 9左
政府測量 工程 中學老師 唔係專業？

老師學位化啦

政府環保主任仲癲，未入前唔係專業人士，入咗就係

醫生中後期好癲
乜都唔做max 15皮（講緊係政府chief engine後生極都要40）
考埋專科（最快6年）ha入面升個max已經可以2x皮

專科出去執業個班除左ibank 19保險top sales香港根本無工夠揪

但全世界亦都無地方醫生有香港咁好搵

知唔知醫院長期唔夠姐姐用 13/14k 都應該無人show你
唔好講賤價請en rn
返shift+對屎尿唔係個個人都想做

20分都做到老師啦

我想表達既係，20分做到老師唔係問題，但20分做到老師再跟政府出糧fg 35K就有問題，咁樣令到成個香港的就業制度太唔健康

測量都有物管

18k請個姐姐都難
更何況護士
都唔諗吓香港嘅workload幾大
連登仔太天真

年年都有人勸世讀搵食科
但偏偏就唔聽 走去學人讀興趣科
點知畢業等乞食

覺得醫護overpaid 嘅
即管去做下PCA 或者讀多個degree做醫護

學位教師係 guarantee 讀完有？唔太清楚行情

淨係望下人口金字塔，唔講今後香港出生率應該年年新低，基本上之後10年中學學生最多都只係輕微增長，未計4大科之一既通識會殺科

話就話學位化，有咁多位就係

唔係，好多讀完搵唔到就做ta

你唔係本身做Finance 架咩

兩邊都做過

而家去左邊 政府？

人地去邊關你撚事咩

真正識玩應該去讀d垃圾科，再去美國讀個phd，返嚟香港做ap人工60K up

試過唔同工種，發現打工政府根本係唯一出路，你唔想做政府而又唔想太窮太辛苦，我諗到既係憑自己能力做生意，變相係呢班既定利得者身上搵錢

問下洗唔洗咁惡？你同佢有親？屌你老母
我問佢野又關你咩事？上個網洗唔洗咁撚串？
邊到踩親你條狗尾？

唔緊要，我好appreciate真心討論，要鬧交既，就講番topic, 拎世界各地既就業數據人工黎反駁我，咁樣先唔會俾五毛引戰而變左無意義的罵戰

其實我身邊d朋友做金融呢行都幾認同你另一邊講既野
唔夠勁爭唔到FO 覺得做banking個名型夾硬入左BO MO條路仲差過做其他專業工 又驚第時會搬去第2到

就算身邊d Law朋友都有類似睇法 實力平庸唔係尖子 所謂律師都唔係好吃香

咩叫專業科

只係睇唔過眼你咁多口啫 講真呢個時勢仲係連登問人地係邊同自爆有咩分別

7.0咁低

但其實要求教果科5* 都好合理 唔係點教中學

唔係 一個教師位都好多人爭 爭唔到既就只可以做助教14k左右 有啲宗教學校會prefer有教會背景既人 個競爭pool細左 對有啲人黎講就會易d入

Btw呢個時候仲走去教通識真係玩命 識揀一定係揀electives 有運動細胞揀教PE

E&M咪考EMSD EME囉咪同civil 一樣70k
考唔到唔好怪自己個科

全香港有幾多個做到EME

專業人士都係講緊移民易d, 唔只人工高

出去磨多幾年考多幾次總有機會嘅
再唔係考兩電一鐵都係衣食無憂

做警察都ok

講下視光師點移民

五寶既牌有好多國家都未必認 要重新考過試 得護士先容易 肯放下身段做低下工作既人移民仲易

你自己夠打晒你屋企人d病徵上網啦
我洗唔洗屌埋你爆鳩你屋企人呀聰明人 善意提醒唔得架 係都要咁撚串 我邊到得罪你呀 好聲好氣係咪唔撚得架？
問一句都多口 答一句係或者唔係就知佢邊個架喇？你d病徵咁撚仔細 差佬拎資料夾埋你睇醫生時間起你全家出黎仲易啦 你有時間屌鳩埋自己唔該

日日都咁多人生癌、睇症 病徵人人都差唔多 有啲病徵似癌但佢唔係癌 反之亦然 咁容易俾人起到底？你起個出黎俾我睇下啦 唔係咁好笑下話？冇常識就唔好出黎講野啦

咁事實你問人係邊度做咁真係唔關你事呀嘛 做野行頭窄咪好易起底囉 你都識講啦

駁唔到淨係識起人底 onL9

全世界都無地邊醫生有香港咁撚忙同咁撚惡做

咁你收嗲啦 自乜撚野爆 一年咁多人返工 做金融 多撚生Cancer幾倍啦下話 on99

人地話做過金融 但冇話依家仲做緊 咁萬一人地轉左個少人既field呢 亂咁問人背景已經係on9啦 收皮啦你

認同

佢另一post話自己轉左啦 你過去屌撚7埋佢啦

連登啲人真係好八卦 同現實問人幾錢人工一樣冇禮貌

公立係，私立真係未必特別係你將人工性價比同外國比

吓 交流人工係好事黎架wor
大家唔知大家人工 估估吓最後發覺同工唔同酬咪棧益左老細
有時真係唔怪得香港咁奴隸 傾人工好似係大陸講8964咁

真 大撚把人搵唔到位要做ta
小學就易啲

因為人有比較心 有時你分享左覺得係好事 但唔代表人地都係咁唸 人工高過你又唔抵得人 低過你果個又唔開心 其實知黎冇必要

反而我係支持啲人以匿名身份去搵工page update唔同行業既salary出黎 啲人又唔會搵到你 咁就最公平啦

有呢種心態既人上網睇人地人工一樣都會唔抵得
無分別的

係, 同事正常就好事囉.
同事傻傻地既話到時你高佢又妒忌你搞尻你
或者你見佢咁廢都高人工過你心理又唔平衡
我之前返工都有同同事SHARE人工, 幾個後生仔大家都冇乜所謂就冇乜問題

樓主講得岩，當初我應該去中大讀中文再教書，生活應該好過依家

利申：測量狗，當日簡讀測量就係想做所謂既專業人士

冇計，個扑街政府冇錢出糧就加稅，有市民同班公務員埋單～ 班垃圾公務員仲聲大大話你魚旦論